---
title: 子虚栈日记12-17
abbrlink: rocks12-17
categories:
  - 生活
  - 日志
tags: []
cover: /images/Cover/rocks.svg
root: ../../
aside: false
katex: false
theme: xray
hidden: true
published: true
date: 2023-12-17 18:46:51
updated: 2023-12-17 18:46:51
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
comments:
password:
description:
sticky:
keywords:
---
## SeedCollecter


### 日志
今天听舅舅意见，注册了前程无忧，投了简历，整理了博客，添加了简历。

## 我的音乐极简史

跟大多数理工科的00后一样，我所受的音乐教育是很匮乏的，然而我存下了很多老师种下的种子，并一直期待某一天可以发芽。对于音乐的理解到昨晚为止都停留在旋律，感性方面，纯粹是感兴趣，纯粹是想去了解。

从小学开始，四年级以前的小学音乐课也就跟着哼两首歌。五年级下册后转学到城里一个私立学校，这个学校是在租用了艺术学校的一层楼。虽说是学的文化课，但在那环境里，也或多或少有了更多艺术的接触。首先是班主任毕老师(名字我居然忘了)会弹琴，他不仅既教数学，又负责音乐课，我起初的音乐品味受他影响很大，比如红色的军歌(咱当兵的人、军中绿花)、八九十年代的经典老歌(阳光总在风雨后、水手、男儿当自强...)。小学最后的一年半的时间里还上过几回舞蹈课，印象最深的是在一次课上，一个男老师用萨克斯🎷吹斗牛曲伴奏，另一个女老师跳舞💃🏻，这一个画面至今记忆尤深。

初中的话，就初一音乐课上学了点简谱的乐理，会画那个酷酷的高音音符🎼。

高中没有音乐课，自己听歌，野蛮发展音乐趣味。到高三时思维开始延展，觉得这世上没有什么是人不能学的，也没有什么是人学不会的。又碰巧听到别人说“年轻时候想学的东西如果不学，将来用到的时候是会非常后悔的”。便想着学个乐器玩玩，于是买了根价格亲民又没那么张扬的笛子吹(断断续续玩了两三年，仍处于初学者阶段，手指也没有练成肌肉记忆)，这以后才发现原来我爷爷原来是会吹笛子的(年轻当兵在部队里学的，退伍后回家务农也没机会展示，所以二十年来我从来不知道他还有这一手)，这一点让我非常高兴，我家原来是有懂音乐的。

大学没有太多进展，大一参加了次合唱，对钢琴、人声的理解加深了点，大三系统地自学了两次乐理，玩了玩Sonic-pi，仅此而已。

毕业后，二战复习，11月买了个口琴，有意思。

### 阁主自述

#### 名
阁主姓田，名欣洋，字秉之，自号子虚栈主。『尔雅』曰：欣，乐也；洋，多也，因之此名可解作**欢乐之多者**，亦可释为**好多者**。

朱光潜先生『谈美』曰：斯美之要义在于**有直觉之欣赏**，而欣赏之预备乃充分之了解，由此观之，“欣”、“洋”二字亦可视为一训：
* 以无所往之直觉欣赏万物而悦于本心，美之质也；
* 格物探赜宇宙之洋洋大观以致知明辨，真之体也。
* 以所得智识改造完善令世界近乎仁美，善之用也。

> 白：此名之缘由，乃余幼时父母求之于算名先生而得，先生卜得余四行皆全，独缺水也，遂名以无限水大洋之洋以补之。“嘻，此儿此生定不缺水也！”

#### 评
阁主其人，木讷好学，涉猎宽泛。天文、声乐、绘素、摄像、诗文，皆能晓知一二，却不甚解。欲为博学之士，类达芬奇之属，常于僻静处慷慨言志，又多为繁琐事摇摆，碌碌然缓缓趋近。术业专攻材料学，善桥联诸物，或将有所作为。

好远游，然不可常得。故常耍玩近郊，或徐行，或骑车，觅未知之境，观非常之景，专好行于人迹罕至之殊途。或见诸山林俊美，流雾霞光，水天一色，洋洋大观，常欣欣然喜不自胜。

少不更事，常为新奇技术所迷。曾为黑莓Priv优化、系统重装而接触Linux，继而有志建站，期年之后，建成部落阁『子虚栈』一座。后常著文章于阁中以自娱，颇示己志。忘怀得失，以此自终。

戾气重，好与人争高低，此为其人最不堪之处。
#### 热情（小结于壬寅年冬）
* 音乐（节奏至上）：流行、古典(2018、2023)、流行与古典的Remix、蓝调(2021)、探戈(2023)
* 摄影（直觉至上）：山、水、云、光、人文、建筑、简单构图
* 书法：楷、行、颜体、直排版、涂鸦
* 传统：珠算、口哨、自行车、爬树、~~捉鱼儿~~、奇石(+2023)
* 亚文化：奥特曼、星球大战、魔戒、星际牛仔、
* 游戏：~~泰拉瑞亚、雷鸣风暴、海岛奇兵、铁锈战争、王国保卫战~~
* 计算机诸类（外观至上）：Linux、LaTeX、Win11、Hexo博客、
* 软件：Adobe illustrator2022、Blender、UGNX2206
#### 术业
* 数学：多项式计算法(手算开平方、群论...)、统计学、计算方法、图论
* 力学：理论力学、材料力学、弹性力学
* **材料科学**：晶体学、物理化学、固态相变、焊接
* 其他：无机化学、光学、天文(节气、阴阳历、日月相、星图)
* 文：科学哲学、唯物主义哲学、普适达尔文主义、传统诗词、传统中国文化


#### 人生目的(一理)
- ?~2016: 没想过
- 2016~2022: 更好更深入地了解这个世界。
- 2022~？：在自我指引下，更好更深入地了解这个世界。
#### 人生态度(三严)
严重紧张，严重乐观，严重更新。
#### 人生价值(二为)
~~心里有数，无为暂不言，有为然后再言。~~